import {QuestionObj} from './types';

export const state: Array<QuestionObj> = [
   {
      id: 1,
      question: 'Морфологические признаки – это:',
      answers: [
         'способность ферментировать различные углеводы',
         'величина, форма, характер взаиморасположения',
         'способность окрашиваться различными красителями',
         'особенность роста бактерий на питательных средах',
      ],
      correct: '1',
   },
   {
      id: 2,
      question: 'Колония – это:',
      answers: [
         'совокупность бактерий, выросших на питательной среде',
         'конкретный образец данного вида',
         'видимая простым глазом изолированная структура',
         'чистая культура',
      ],
      correct: '2',
   },
   {
      id: 3,
      question: 'К бактериям шаровидной формы относятся все, кроме:',
      answers: ['сарцин', 'клостридий', 'диплококков', 'микрококков'],
      correct: '1',
   },
   // {
   //    id: 4,
   //    question: 'Мейоз лежит в основе передачи генетической информации:',
   //    answers: [
   //       'от клетки к клетке в процессе регенерации',
   //       'от организма к организму при бесполом размножении',
   //       'от клетки к клетке в процессе роста организма',
   //       'от организма к организму при половом размножении',
   //    ],
   //    correct: '3',
   // },
   // {
   //    id: 5,
   //    question: 'Первый закон Г. Менделя это:',
   //    answers: ['закон чистоты гамет', 'закон расщепления', 'закон единообразия', 'закон независимого комбинирования'],
   //    correct: '2',
   // },
   // {
   //    id: 6,
   //    question: 'Какой метод медицинской генетики основан на составлении родословных:',
   //    answers: ['биохимический', 'цитогенетический', 'генеалогический', 'близнецовый'],
   //    correct: '2',
   // },
   // {
   //    id: 7,
   //    question: 'Причина моногенных болезней:',
   //    answers: ['мутации генов', 'нарушение строения хромосом', 'увеличение числа хромосом', 'изменение условий среды'],
   //    correct: '0',
   // },
   // {
   //    id: 8,
   //    question: 'Какие химические соединения являются материальной основой наследственности:',
   //    answers: ['белки', 'углеводы', 'липиды', 'нуклеиновые кислоты'],
   //    correct: '3',
   // },
   // {
   //    id: 9,
   //    question: 'Каковы генотипы родителей, если в потомстве не наблюдается расщепление ни в одном поколении:',
   //    answers: ['AA × aa', 'Aa × Aa', 'aa × aa', 'AA × Aa'],
   //    correct: '0',
   // },
   // {
   //    id: 10,
   //    question: 'На каком этапе онтогенеза определяется генетический пол организма:',
   //    answers: [
   //       'в процессе гаметогенеза',
   //       'в процессе оплодотворения',
   //       'в эмбриональный период',
   //       'в период половой зрелости',
   //    ],
   //    correct: '1',
   // },
   // {
   //    id: 11,
   //    question: 'Какая изменчивость не передается по наследству:',
   //    answers: ['модификационная', 'комбинативная', 'мутационная', 'онтогенетическая'],
   //    correct: '0',
   // },
   // {
   //    id: 12,
   //    question: 'Хромосомные мутации – это стойкие изменения генотипа, затрагивающие:',
   //    answers: ['хромосомный набор', 'отдельные хромосомы', 'части хромосом', 'гены'],
   //    correct: '1', //?????
   // },
   // {
   //    id: 13,
   //    question:
   //       'Для изучения кариотипа человека в норме и при патологии, связанной с нарушением структуры или числа хромосом применяют:',
   //    answers: ['биохимический метод', 'цитогенетический метод', 'близнецовый метод', 'генеалогический'],
   //    correct: '1',
   // },
   // {
   //    id: 14,
   //    question: 'Основная задача медицинской генетики:',
   //    answers: [
   //       'изучение организации наследственного материала',
   //       'изучение частоты генов и генотипов в популяции',
   //       'изучение основ метаболизма',
   //       'выяснение роли генов в патологии человека',
   //    ],
   //    correct: '3',
   // },
   // {
   //    id: 15,
   //    question: 'В митозе строение хромосом изучают:',
   //    answers: ['на стадии профазы', 'метафазы', 'анафазы', 'телофазы'],
   //    correct: '1',
   // },
   // {
   //    id: 16,
   //    question: 'В каком случае возникает резус-конфликт:',
   //    answers: [
   //       'мать резус положительный – отец резус отрицательный',
   //       'мать резус положительный – отец резус положительный',
   //       'мать резус отрицательный – отец резус отрицательный',
   //       'мать резус отрицательный – отец резус положительный',
   //    ],
   //    correct: '3',
   // },
   // {
   //    id: 17,
   //    question: 'Дигибридное скрещивание – это скрещивание организмов, в котором анализ проводится:',
   //    answers: [
   //       'по одной паре альтернативных признаков',
   //       'по двум альтернативным признакам',
   //       'по трем альтернативным признакам',
   //       'по многим парам альтернативных признаков',
   //    ],
   //    correct: '1',
   // },
   // {
   //    id: 18,
   //    question: 'На первом этапе медико-генетического консультирования врач-генетик устанавливает:',
   //    answers: [
   //       'количество сахара в крови больного',
   //       'уточняет диагноз наследственного заболевания',
   //       'тип нервной системы',
   //       'величину артериального давления',
   //    ],
   //    correct: '1',
   // },
   // {
   //    id: 19,
   //    question: 'Что из перечисленного не входит в состав нуклеотида ДНК:',
   //    answers: ['азотистое основание', 'дезоксирибоза', 'рибоза', 'остаток фосфорной кислоты'],
   //    correct: '2',
   // },
   // {
   //    id: 20,
   //    question: 'Какой тип строения имеет хромосома, если центромера делит ее на два равных плеча:',
   //    answers: ['акроцентрический', 'метацентрический', 'субметацентрический', 'микрохромосома'],
   //    correct: '1',
   // },
   // {
   //    id: 21,
   //    question: 'Какая отрасль биотехнологии занимается искусственной перестройкой генома:',
   //    answers: ['клеточная инженерия', 'микробиологический синтез', 'генная инженерия', 'биоэнергетика'],
   //    correct: '2',
   // },
   // {
   //    id: 22,
   //    question: 'Признаки, гены которых локализованы в половых хромосомах, называются:',
   //    answers: ['доминантными', 'рецессивными', 'сцепленными с полом', 'хромосомными'],
   //    correct: '2',
   // },
   // {
   //    id: 23,
   //    question:
   //       'При планировании семьи молодая супружеская пара хотела бы знать вероятность рождения ребенка с наследственной патологией. Каким методом исследования воспользуется врач-генетик:',
   //    answers: ['генеалогическим', 'цитогенетическим', 'гибридологическим', 'популяционно-статистическим'],
   //    correct: '0',
   // },
   // {
   //    id: 24,
   //    question: 'Основная задача популяционной генетики:',
   //    answers: [
   //       'изучение организации наследственного материала',
   //       'изучения частоты генов и генотипов в популяции',
   //       'изучение основ метаболизма',
   //       'выяснение роли генов в патологии человека',
   //    ],
   //    correct: '1',
   // },
   // {
   //    id: 25,
   //    question: 'Хранителем наследственной информации является:',
   //    answers: ['цитоплазма', 'ядро', 'рибосома', 'мембрана'],
   //    correct: '1',
   // },
   // {
   //    id: 26,
   //    question: 'Какой тип наследования болезни, если доминантный ген находится в аутосоме:',
   //    answers: [
   //       'аутосомно-доминантный',
   //       'аутосомно-рецессивный',
   //       'сцепленный с Х-хромосомой',
   //       'сцепленный с У-хромосомой',
   //    ],
   //    correct: '0',
   // },
   // {
   //    id: 27,
   //    question: 'На каком уровне оказывается медицинская помощь со сложными случаями наследственной патологии:',
   //    answers: [
   //       'районных и городских поликлиник',
   //       'региональных генетических кабинетов',
   //       'межрегиональных медико-генетических кабинетов',
   //       'федеральном уровне',
   //    ],
   //    correct: '2',
   // },
   // {
   //    id: 28,
   //    question: 'Фенилкетонурия – это наследственное заболевание, связанное с:',
   //    answers: [
   //       'несовместимостью по группам крови',
   //       'резус-фактором матери и плода',
   //       'нарушением обмена веществ',
   //       'влиянием среды',
   //    ],
   //    correct: '2',
   // },
   // {
   //    id: 29,
   //    question: 'Аутосомы - это хромосомы, которые у мужского и женского организмов:',
   //    answers: [
   //       'одинаковы по внешнему строению и генному составу',
   //       'разные по строению и генному составу',
   //       'одинаковы по строению, но разные по генному составу',
   //       'разные по строению, но одинаковые по генному составу',
   //    ],
   //    correct: '0',
   // },
   // {
   //    id: 30,
   //    question: 'Какой тип наследования болезни, если генотип больного аа:',
   //    answers: [
   //       'аутосомно-доминантный',
   //       'аутосомно-рецессивный',
   //       'сцепленный с полом доминантный',
   //       'сцепленный с полом рецессивный',
   //    ],
   //    correct: '1',
   // },
   // {
   //    id: 31,
   //    question: 'Материальной основой наследственности являются:',
   //    answers: ['белки', 'жиры', 'нуклеиновые кислоты', 'углеводы'],
   //    correct: '2',
   // },
   // {
   //    id: 32,
   //    question: 'Митоз – это основной способ деления:',
   //    answers: ['половых клеток', 'вирусов', 'соматических клеток', 'одноклеточных'],
   //    correct: '2',
   // },
   // {
   //    id: 33,
   //    question: 'Третий закон Г. Менделя это закон:',
   //    answers: ['чистоты гамет', 'независимого комбинирования генов', 'единообразия', 'расширения'],
   //    correct: '1',
   // },
   // {
   //    id: 34,
   //    question: 'Процесс репликации ДНК протекает в:',
   //    answers: ['ядре', 'цитоплазме', 'ядрышках', 'вакуолях'],
   //    correct: '0',
   // },
   // {
   //    id: 35,
   //    question: 'Гаметогенез – это процесс образования клеток',
   //    answers: ['соматических', 'половых', 'полиплоидных', 'многоядерных'],
   //    correct: '1',
   // },
   // {
   //    id: 36,
   //    question: 'В медико-генетическую консультацию рекомендуется обратиться, если:',
   //    answers: [
   //       'в семье уже есть ребенок с наследственной патологией',
   //       'срок беременности 10 недель',
   //       'оба родителя уже были в браке',
   //       'предки родителей – долгожители',
   //    ],
   //    correct: '0',
   // },
   // {
   //    id: 37,
   //    question: 'Модель двухцепочной молекулы ДНК была предложена:',
   //    answers: ['М.Шлейден и Т. Шванн', 'Д. Уотсон и Ф. Крик', 'Т. Морган и Эвери', 'Н. Вавилов и Н. Кольцов'],
   //    correct: '1',
   // },
   // {
   //    id: 38,
   //    question: 'Какие мутации являются индуцированными:',
   //    answers: [
   //       'возникающие под действием физических мутагенов внешней среды',
   //       'возникающие в результате целенаправленного действия человека',
   //       'возникающие под действием химических мутагенов внешней среды',
   //       'возникающие под действием независимого мутагена',
   //    ],
   //    correct: '1',
   // },
   // {
   //    id: 39,
   //    question: 'Какие половые хромосомы наследует сын от матери:',
   //    answers: ['Х', 'У', 'ХХ', 'ХУ'],
   //    correct: '0',
   // },
   // {
   //    id: 40,
   //    question: 'Какой метод генетики человека используется для диагностики хромосомных заболеваний:',
   //    answers: ['генеалогический', 'близнецовый', 'популяционный', 'цитогенетический'],
   //    correct: '3',
   // },
   // {
   //    id: 41,
   //    question: 'Состав хромосомы эукариот:',
   //    answers: ['только из ДНК', 'только из РНК', 'ДНК и углеводов', 'ДНК и белков'],
   //    correct: '3',
   // },
   // {
   //    id: 42,
   //    question: 'Мейоз-это процесс:',
   //    answers: [
   //       'образования соматических клеток',
   //       'развития живого организма',
   //       'жизненный цикл клетки',
   //       'образование половых клеток',
   //    ],
   //    correct: '3',
   // },
   // {
   //    id: 43,
   //    question: 'Как называется процесс самовоспроизведения молекул ДНК:',
   //    answers: ['транскрипция', 'репликация', 'трансляция', 'комплементарность'],
   //    correct: '1',
   // },
   // {
   //    id: 44,
   //    question: 'Полигибридное скрещивание – это скрещивание организмов, в котором анализ проводится:',
   //    answers: [
   //       'по одной паре альтернативных признаков',
   //       'по двум признакам',
   //       'по трем альтернативным признакам',
   //       'по многим парам альтернативных признаков',
   //    ],
   //    correct: '3',
   // },
   // {
   //    id: 45,
   //    question: 'Наследственные болезни – это патологические состояния, причиной которых является:',
   //    answers: [
   //       'изменение генетического материала',
   //       'неблагоприятные условия внешней среды',
   //       'желудочно-кишечные расстройства',
   //       'стрессовые ситуации',
   //    ],
   //    correct: '0',
   // },
   // {
   //    id: 46,
   //    question: 'Носителем наследственной информации является:',
   //    answers: ['ДНК', 'РНК', 'АТФ', 'НАД'],
   //    correct: '0',
   // },
   // {
   //    id: 47,
   //    question: 'Какой метод разработал Г. Мендель для изучения закономерностей наследования:',
   //    answers: ['генеалогический', 'гибридологический', 'цитогенетический', 'близнецовый'],
   //    correct: '1',
   // },
   // {
   //    id: 48,
   //    question: 'Чему равна вероятность повторного рождения больного ребенка у одних и тех же здоровых родителей:',
   //    answers: ['остается той же, что и для первого ребенка', 'уменьшается вдвое', 'увеличивается вдвое', 'равна нулю'],
   //    correct: '0', //?????
   // },
   // {
   //    id: 49,
   //    question: 'В заключении врача-генетика даются рекомендации:',
   //    answers: [
   //       'по деторождению',
   //       'по противовоспалительной терапии',
   //       'по улучшению среды обитания',
   //       'по типу питания',
   //    ],
   //    correct: '0',
   // },
   // {
   //    id: 50,
   //    question: 'Способность организмов передавать из поколенья в поколение свои признаки это:',
   //    answers: ['размножение', 'наследственность', 'изменчивость', 'иерархичность'],
   //    correct: '1',
   // },
   // {
   //    id: 51,
   //    question: 'Какая отрасль биотехнологий занимается искусственной перестройкой генома:',
   //    answers: ['клеточная инженерия', 'генная инженерия', 'микробиологический синтез', 'биоэнергетика'],
   //    correct: '1',
   // },
   // {
   //    id: 52,
   //    question: 'Скрещивание особей различающихся одной парой признаков называют:',
   //    answers: ['анализирующим', 'дигибридным', 'моногибридным', 'возвратным'],
   //    correct: '2',
   // },
   // {
   //    id: 53,
   //    question: 'Хромосомные мутации – это стойкие изменения генотипа, затрагивающие',
   //    answers: ['хромосомный набор', 'отдельные хромосомы', 'структуру хромосом', 'гены'],
   //    correct: '1',
   // },
   // {
   //    id: 54,
   //    question: 'Работа врача–генетика по обследованию пациента проводится в:',
   //    answers: ['один этап', 'два этапа', 'три этапа', 'четыре этапа'],
   //    correct: '2',
   // },
   // {
   //    id: 55,
   //    question: 'Моногибридное скрещивание – это скрещивание организмов, в котором анализ проводится по:',
   //    answers: [
   //       'одной паре альтернативных признаков',
   //       'двум признакам',
   //       'трем альтернативным признакам',
   //       'многим парам альтернативных признаков',
   //    ],
   //    correct: '0',
   // },
   // {
   //    id: 56,
   //    question: 'Какой тип наследования болезни, если генотип больного Аа:',
   //    answers: [
   //       'аутосомно-доминантный',
   //       'аутосомно-рецессивный',
   //       'сцепленный с полом доминантный',
   //       'сцепленный с полом рецессивный',
   //    ],
   //    correct: '0', //??????
   // },
   // {
   //    id: 57,
   //    question: 'В медико-генетическую консультацию обращаются:',
   //    answers: [
   //       'с переломом конечностей',
   //       'с инфекционными заболеваниями',
   //       'если в семье есть один больной ребенок с наследственным или врожденным заболеванием',
   //       'для оформления санитарной книжки',
   //    ],
   //    correct: '2',
   // },
];
